\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\author{s133198\and s164401\and s164436}
\title{Boblesortering}
\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Dette dokument omhandler boblesortering. Der beskrives algoritmen og præsenteres kompleksitetsanalyse.
\end{abstract}
\section{Introduktion}
Boblesortering (\textit{eng. bubble sort}) er en populær \textit{sorteringsalgoritme} og er en af de simpleste algoritmer at forstå og implementere. Dog er den ikke en særlig effektiv sorteringsalgoritme\footnote{Mere om dette i "Algoritmer og Datastrukturer 1"}; hverken for store eller små lister, og den anvendes sjældent i praksis. Boblesortering sorterer, som navnet antyder, elementerne i en liste ved at \textit{boble} hvert element gennem listen til sin rette plads i listen.
\subsection{Pseudokode}
Wikipedia \cite{wiki} giver følgende pseudokode for boblesortering.
\begin{verbatim}
procedure bubbleSort( A : list of sortable items ) defined as: 
  do
    swapped := false
    for each i in 0 to length(A) - 2 inclusive do:
      if A[i] > A[+1] then
        swap( A[i], A[i+1] )
        swapped := true
      end if
    end for
  while swapped
end procedure
\end{verbatim}
En illustration af en kørsel af boblesortering fra Wikipedia ses på figur \ref{Knuth}.
\section{Analyse af boblesortering}

Antallet af sammenligninger, som boblesortering udfører på en tabel af længde n, er i værste fald
\[\sum\limits_{i=1}^{n-1} i =  1 + 2 + 3 +...+ n-1 = \dfrac{n(n-1)}{2} \]
I bedste fald er antallet $n-1$. Se tabel 1.

\section{Videre læsning}
For en komplet introduktion til boblesortering og relaterede sorteringsalgoritmer se Knuth  \cite{Knuth}.

\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{Knuth}
\caption{Illustration af boblesortering}
\label{Knuth}
\end{center}
\end{figure}

\begin{table}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|l|}
\hline
\textbf{Værst}& n(n-1)/2 \\
\hline
\textbf{Bedst}& n-1 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Antal sammenligninger for boblesortering.}
\end{center}
\end{table}

\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{Knuth} Donald Knuth. The Art of Computer Programming, Volume 3. Addison-Wesley.
\bibitem{wiki}  \url{http://en.wikipedia.org/wiki/Bubble_sort}
\end{thebibliography}
\end{document}